
2013-04-05T12:14:0Z
ekonomi
Türkiye Su Ürünleri ve Hayvansal Mamuller İhracatçı Birlikleri Sektör Kurulu Başkanı Sinan Kızıltan, Bulgaristan'a su ürünleri ihracatını artırmayı hedeflediklerini belirtti Türkiye Su Ürünleri ve Hayvansal Mamuller İhracatçı Birlikleri Sektör Kurulu Başkanı Sinan Kızıltan, Bulgaristan'a su ürünleri ihracatını artırmayı hedeflediklerini belirtti. Türklerin ikinci büyük etnik grup olduğu Bulgaristan'ın Plovdiv şehrinde düzenlenen Plovdiv Gıda Teknolojileri Fuarı'na katılan Su Ürünleri Tanıtım Grubu, Bulgaristan'a ve Balkan Ülkelerine ihracatı arttırmak için tanıtım yaptı. Kızıltan, Bulgaristan'ın en büyük gıda fuarına ilk kez katılarak Türk su ürünlerini tanıttıklarını, fuarda Türk su ürünlerine ilgiden son derece memnun kaldıklarını söyledi. Bulgaristan ile Türkiye'nin tarihi bağlarının çok güçlü olduğunu halen Bulgaristan'da toplam nüfusun yüzde 10'unu Türklerin oluşturduğunu ve Türklerin ikinci büyük etnik grup olduğunu anlatan Kızıltan, "Tarihi ve kültürel bağlarımızı ticarette işbirliğine dönüştürmek istiyoruz. Bunun için çok uygun bir zemin var. Özellikle alabalık, levrek ve çipura balıklarını biliyorlar ve tüketiyorlar. Şu anda Yunanistan'ın hakim olduğu Bulgaristan pazarında Türk su ürünlerinin tüketiminin artması için Bulgaristan pazarına yönelik tanıtım çalışmalarımız devam edecek" diye konuştu. Plovdiv Gıda Teknolojileri Fuarı'nda Su Ürünleri Tanıtım Grubu'nu, Türkiye Su Ürünleri ve Hayvansal Mamuller İhracatçı Birlikleri Sektör Kurulu Başkanı Sinan Kızıltan, Su Ürünleri Tanıtım Grubu Yönetim Kurulu Üyesi Mustafa Bağcı ve Ege İhracatçı Birlikleri Şefi Serap Ünal temsil etti. Fuarda, STG standını Plovdiv Başkonsolosu Şener Cebeci ve Ticaret Müşaviri Barış Yeniçeri de ziyaret etti. - Ankara 1 73 25 0
